<data>
  <base data="[코드네임] 백파이프
[성별] 여
[전투 경험] 5년
[출신지] 빅토리아
[생일] 7월 17일
[종족] 와이번
[신장] 167cm
[광석병 감염 상황]
의학 테스트 보고서 참조 결과, 비감염자로 확인."/>
  <ComprehensiveTest data="[물리적 강도] 우수
[전장 기동력] 표준
[생체 인내도] 우수
[전술 계획력] 표준
[전투 기술력] 우수
[오리지늄 아츠 적응성] 표준"/>
  <profil data="빅토리아 황실 근위학교를 졸업하고 빅토리아 군에서 3년간 복무한 뒤 전역해 첸 경사의 소개로 로도스 아일랜드에 입단했다.
체계적인 훈련을 받은 직업군인으로서, 얼마간의 적응 기간 뒤에는 로도스 아일랜드의 다양한 임무에서 전문적인 전투 기술과 전술 소양을 보여줄 것이다."/>
  <ClinicalDiagnosisAnalysis data="방사선 검사 결과에서 보이듯이, 해당 오퍼레이터의 체내 장기의 윤곽이 뚜렷하며, 이상 음영이 보이지 않는다. 순환 계통내의 오리지늄 입자 검사 결과, 이상이 보이지 않으며, 광석병 감염 흔적이 없으므로 현 단계에서 비감염자라고 확인됨.

【체내 세포와 오리지늄 융합율】 0%

오퍼레이터 백파이프는 광석병에 감염된 흔적이 없음.

【혈중 오리지늄 결정 밀도】 0.11u/L

오퍼레이터 백파이프는 오리지늄과의 접촉이 적음.

와이번에서도, 이 여자같은 신체는 나도 본게 손을 꼽을정도로 적어. 만약에 진짜로 광석병에 걸린다면 신체 특성이 광석병을 어느정도 밀어낼수있을지 궁금한데......그래, 그건 아마 안되겠지. 해보라고? 아니, 아니야. 됐어.

───와파린" />
  <file1 data="빅토리아에서 온 활발한 여자 아이.

오퍼레이터 평가에서 사교성이 굉장히 좋고, 항상 타인을 의식적으로 신경써주는 좋은 이웃집 여자 아이라는 평가를 받았으며 ,로도스 아일랜드에 들어온 후에는 대부분의 오퍼레이터들과 빠르게 좋은 관계를 쌓아올려갔다.

평소에는 좋게 말하자면 사소한 것은 신경을 쓰지 않는편이며 나쁘게 말하자면 대충대충 한다는 것으로, 첫 인상만으로는 백파이프에게서 군인이 가지는 엄격함과 성실함을 연상하기는 매우 힘들다. 최소한 일상적인 생활면에서 그녀에게 군인적인 모습을 기대하기는 매우 힘들다.

첸경사와 같이 빅토리아 황실 근위 학교를 다녔으며, 본인에 따르면 학창시절부터 매우 두터운 친분을 쌓았다고 한다. 첸경사는 백파이프의 이름을 듣자마자 깊은 한 숨을 내쉬었지만, 백파이프씨의 신분을 보증하는것으로 보아 두 사람의 사이는 제법 그리 나쁘지는 않아 보인다." />
  <file2 data="당연히, 아주 당연하겠지만서도, 백파이프씨가 아무리 친근한 이웃 친척같은 느낌은 준다 하더라도, 빅토리아에서 군복무를 마친 매우 우수한 정규 군인이었다.

황실 근위 학교는 학생에게 다방면의 지식을 가르친다. 다른 체제의 군사훈련과는 달리, 빅토리아 황실 근위 학교는 자신만의 교육 방침을 가지고 있다. 3개의 진로 방향중 대부분의 위관들은 졸업 후 왕실과 귀족 그리고 요인들의 경호를 맡으며, 장교들은 일반적으로 고위 지휘관을, 부사관은 중견 지휘관을 맡는다.

사관 졸업생인 백파이프에게 우수한 군사적 재능이 있다는 것은 의심할 여지가 없다.

실제로, 오퍼레이터와 군인의 육성 방법에는 다소 차이가 있다.

오퍼레이터는 개인과 소대 작전에 중점을 둔다. 오퍼레이터의 육성에는 각 오퍼레이터들의 특성에 맞춘 맞춤형 교육에 무게를 둠으로서, 이를 통해 개인의 특기를 극대화 시키는데에 있다. 현재 로도스 아일랜드에 있는 개성적인 오퍼레이터들처럼, 오퍼레이터들은 자신의 장점과 특기를 최대한 발휘해서 소수 정예로 목표를 달성하는 데에 있다.

군인은 단체성을 강조한다. 군인의 육성은 종합적인 측면에서의 능력이 필요하며, 표준화와 대체성을 통해, 개인이 아닌 기능에 따라 의사 결정을 함으로서 부대가 안정적이고 고효율로 돌아갈수 있게 한다.

한 명의 합격한 군인의 종합적인 작전 능력은, 필연적으로 한 명의 합격한 오퍼레이터보다 높다. 하지만 실제로는 두 대조군을 비교할 수는 없다. 왜냐하면 오퍼레이터들은 애초부터 전쟁에 적합하지 않으며, 그렇기에 더더욱 전쟁을 피하려고 애쓰기 때문이다.

그렇기에, 백파이프는 곧바로 일반 오퍼레이터들을 지도할수는 없다. 사실, 도베르만 교관은 일찍이 직업 사병인 두르나르와 빛의기사 니어들이 로도스 아일랜드에 들어왔을 당시, 그녀들이 로도스 아일랜드에 매우 빠르게 적응을 했음에도 불구하고, 처음에는 몸에 배여있던 군사 훈련의 영향으로 인해 로도스 아일랜드의 작전 방침을 어기는 경우가 적지않게 일어났다.

하지만, 완벽한 성적으로 군사 훈련 테스트를 통과하고, 전선 부대의 일원으로서 전쟁을 격은 백파이프는 로도스 아일랜드에 확실하게 한 명의 우수한 현역 군인으로서의 모습을 보여주었다. 이것은 자신이 군대에 맞설 수 있을 줄 아는 오퍼레이터나, 단순히 군대에 대해 인식이 부족한 오퍼레이터들에게 있어서 좋은 경종이 되어줄 것이다.

비록 백파이프의 공성창이 이미 사격 능력이 제거되었다고는 하지만, 여전히 공포스러운 군용 무기이기에 시험해본다고 목숨을 거는 일은 없어야 한다.

또한, 천성이 활발한 탓인지, 아니면 왕실 근위 학교의 걸출한 교육 덕분인지는 몰라도, 백파이프는 군인에서 오퍼레이터로의 적응 기간 없이 곧바로 빠르게 오퍼레이터로서의 정체성을 확립하였다.

오퍼레이터로서, 그녀는 병사의 강인함과 가능성을 지니고 있으며, 병사로서의 그녀는 오퍼레이터의 민첩함과 상황 응용력을 지니고 있다. 도베르만 교관조차 사석에서 &quot;빅토리아가 다른 나라들보다 강한 이유는, 바로 사병들의 직업적 소질에 있다&quot;라고 평한 적 있다." />
  <file3 data="왕실 근위 학교를 거치고 졸업 한 후에 현대 생활의 세례를 받았지만, 빅토리아의 유목 마을 출신의 백파이프는 여전히 시골 아가씨의 내음을 물씬 풍기고 있다.

이러한 점은 오랜 시골 생활에서 영향과 어린 시절 모친의 교육에서 비롯되었다고 알려져있다. 일반적으로 와이번 여성들은 매우 강인하다.

어렸을 때부터 집안일을 도와 농사를 짓거나 목축을 하였고, 로도스 아일랜드에 들어오자마자 후방 지원 오퍼레이터들과 대판 싸우면서 로도스 아일랜드의 농사와 목축 사업에 귀충한 경험과 노하우를 전수시켜주었으며, 한 때는 백파이프가 후방 지원 부서로 전입을 간 게 아닐까 싶을 정도로 열심이었다.

또한 각종 대형 농업용 기계에도 익숙한 그녀였지만, 아쉽게도 공간상의 문제로 인해 로도스 아일랜드는 오직 소형 트랙터만을 사용할수 있었기에 발만 동동 굴렀다. 어쨌든 간에 백파이프를 로도스 아일랜드 본선에 들일 수는 없다.

당연히도, 이러한 점들이 백파이프가 현대 생활에 대해 완전히 무지하다는 것은 아니다. 그저 시도는 해 보았지만 실패했을 뿐. 이러한 점들은 다른 오퍼레이터들에 비해 빈번한 설비 수리 신청으로 알 수 있다." />
  <file4 data="위에서도 언급했듯이, 사실 백파이프가 원하기만 한다면 빅토리아 제2집단군에서 누구나 흠모하지 아니않을 지위를 얻기에 아무런 문제가 없을 것이다. 빅토리아는 이 대지위에 서있는 가장 번영한 제국이며, 빅토리아의 영토와 강대한 군사력은 서로 떼내려야 떼낼 수 없는 관계이며, 백파이프는 부사관으로서 일반 사병과는 완전히 다른 대우를 받을수 있었는데다가, 그녀의 친화력과 개인의 능력까지 더해졌다면...... 우수한 군인에서 도시의 핵심 권력자가 되는 것은 누워서 떡먹기나 마찬가지였으리라.

하지만 백파이프는 그러지 않았고, 군대와 자신의 전우, 그리고 빅토리아를 떠나 위험천만한 이 땅을 떠돌기를 선택하였다.

문명을 떠나 황야로 떠난다는 것은 도시 국가의 시민으로서 상상조차 하지 못하는 일이었다. 도시와 마을을 떠난다는 것은 기본적으로 나는 자살하겠다는 것과 마찬가지이다. 백파이프는 객지를 떠돌며 메신저와 같이 다니기도, 용병과 같이 일하기도 하였으며, 무임승차에다가 여권과 국적때문에 도시에서 쫓겨나기까지 한데다가, 적대시당하기도, 위험한 음모에 휩쓸리기까지했다. 백파이프의 말을 빌리자면 &quot;산전수전 다 격어봤어.&quot;

이제 백파이프는 로도스 아일랜드에 왔다. 우호적인 로도스 아일랜드의 오퍼레이터들이 백파이프와 같이 싸우기를 원했고, 이 위대한 전사에게 기꺼이 손을 내밀기를 원했지만, 백파이프는 뒷걸음질을 쳤다.

로도스 아일랜드를 더욱더 알아갈수록, 백파이프의 혼란에 빠지기 시작했다. 일련의 테스트와 정보 교환을 마치고, 오퍼레이터 리드의 존재를 알게된 후에는 그렇게나 명랑했던 백파이프가 갑자기 우울해지기 시작했다.

도대체 무엇이 그녀를 그렇게 만들었을까? 도대체 어떤 난제였길래 빅토리아의 군인조차 풀 수 없었는가? 빅토리아에서 도대체 어떤 일이 있었는가? 백파이프와 백파이프의 부대는 도대체 무슨 일을 격었는가?

&quot;제가 예전에 빅토리아의 병사였는데, 이건...... 이건 로도스 아일랜드가 책임질 수 있는 일이 아닐 겁니다. 제가 비록 지금은 군인이 아니지만, 죄송해요. 전... 전 책임을 져야 해요. 이건 빅토리아의 군인으로서의 책무이자, 저희가 뛰쳐나온 이유이기도 합니다.&quot;

어쩌면 아직 때가 아닐지도 모른다.

백파이프는 언제쯤 우리에게 무슨 일이 일어났는지 말해줄 수 있을까?

게다가, 모두가 우수한 군인으로서의 백파이프도 좋아하지만, 농경지에서 땀을 뻘뻘 흘리며 탁자 위에 냄비 세 개를 올리며, 긴 치마를 입고 노래를 부르며 춤을 추는, 고향 이야기만 하면 향수에 젖어드는 백파이프를......

우리 모두 좋아한다." />
</data>