<data>
  <base data="[코드네임] 리드
[성별] 여
[직업] -
[특기] 군사이론, 시, 창술, 오리지늄 아츠(생명)
[전투 경험] 7년  
[출신지] 빅토리아
[생일] 10월 16일  
[종족] 드라코
[신장] 172cm 
[광석병 감염 상황]
신체 표면에 결정이 분포해있음. 신체 검사 결과에 따라 감염자로 확인됨."/>
  <ComprehensiveTest data="[물리적 강도] 우수
[전장 기동력] 우수
[생체 인내도] 표준
[전술 계획력] 우수 
[전투 기술력] 우수
[오리지늄 아츠 적응성] 우월"/>
  <profil data="리드, 신분과 이력은 알 수 없다. 광석병 환자로서, 리드는 전쟁이 끝난 빅토리아의 한 작은 군에서 구출되었다. 광석병으로 인한 상처가 아닌 부분들이 모두 회복되고 난 후 봤던 테스트에서 그녀는 뛰어난 전투 기술과 강력한 오리지늄 아츠를 보여줬다. 현재 로도스에서 조사 중이다."/>

  <ClinicalDiagnosisAnalysis data="방사선 검사 결과, 본 오퍼레이터는 내장 기관의 윤곽이 흐릿하며, 비정상적 음영이 존재하는 것으로 확인됨. 순환계통 내 오리지늄 입자 검사 결과 이상 확인. 광석병 감염 증세 있음. 현 단계로서는 광석병 감염자로 판단됨.

[체세포와 오리지늄 융합률] 9%
신체 표면에서 소량의 오리지늄 결정 흔적 발견.

[혈중 오리지늄 결정 밀도] 0.27u/L
……너무 심각한데. 리드의 감염 상황은 절대 가볍게 봐선 안 되는 상태야! 광석병이 현재 빠른 속도로 리드의 신체를 침식해나가고 있어, 피부 쪽의 결정화율 역시 정상 수치를 한참 초과했고. 어, 어떻게 해야 좋을지……
——메딕 오퍼레이터 수수로" />

  <file1 data="[오리지늄 아츠 개요]
이게 불을 일으키는 거라고요? 잘 들으세요, 가서 다른 이론 전문가나 아니면 불계열 캐스터를 찾아가서 물어보라고요, 그 이프리트 꼬맹이…… 이프리트에게 물어보세요, 이런 걸 어떻게 불을 일으킨다고 할 수 있죠?
다시 말하지만, 연소는 일종의 반응일 뿐입니다. 우린 오리지늄 아츠를 통해 연소 자체를 다루는 거고요. 당신이 가져온 이건, 아니, 전혀 아니에요.
이 분해도를 보세요, 자세히…… 연소 현상은 그저 부작용일 뿐입니다! 사실 이 생물 조직은 자신의 강렬한 활동성을 견디지 못하고 자연 발화하는 거지, 화염 자체와는 아무 상관없어요.
간단히 말해드리죠. 첫 번째, 그녀와 접촉한 생물 조직은 전부 급속한 활성화 상태가 되고, 두 번째, 그 결과 생물 조직은 스스로 억제하지 못할 정도로 신진대사가 빨라진다. 그리고 세 번째, 거대한 에너지를 폭발시킨다……
만약 당신이 말한 대로 그녀의 모든 아츠가 불을 동반한다면, 그래요, 제게 3개월만 준다면 무슨 원리인지 확실히 밝혀드리지요. 하지만 확실히 말해두겠는데…… 그녀의 아츠는 불이 아닙니다, 생명 현상 그 자체에요.
——캐스터 오퍼레이터 스카이파이어의 실험실 녹음" />

  <file2 data="[주의 사항]
……
4. 스카디, 레드 등의 오퍼레이터와는 달리, 리드는 팀 워크가 뛰어나 현장 지휘관을 맡길만하다. 하지만 그녀가 교류를 거부할 때는 스스로 물리적 방법을 동원하기에, 일상생활 속에서 리드와 교류하고자 한다면 신청 및 승인 절차를 거쳐야 한다.
……
6. 오퍼레이터 백파이프와 리드는 지정 오퍼레이터를 대동하지 않은 상황에서 서로 개인적인 대면이 불가하다.
7. 리드의 오리지늄 아츠 조합에 대한 연구를 잠시 중단시키고, 최대한 의료 부서에 협조할 것. 광석병의 급성 인자 촉매의 조작 가능성에 대해 반드시 재조사하고, 그 근원을 찾아내야 한다.
……" />

  <file3 data="[제한된 기록]
방법은 하나뿐이야. 아무도 그녀를 찾지 못하게 해.
——켈시" />

  <file4 data="[선별된 기록]

&quot;……이제 모두 교재 6페이지를 펴 주세요. 어젯밤에 여러분께 서론에 대한 예습을 부탁드렸었죠.
사자들은 같은 왕 임을 자처했고, 드라코와 아슬란은 각자 평등한 기회를 부여받았어요. 이 오래된 조약이 맺어진 후, 그들 모두 빅토리아의 유일한 군주가 될 수 있는 자격을 얻었지요. 드라코는 무력과 갈망을 상징하고, 아슬란은 권력과 질서를 상징했습니다. 그리고 오랜 세월 동안, 사람들은 이 두 세력을 포함한 세 개의 세력에 의해 빅토리아가 좌지우지된다고 믿게 되었어요.
왕위 계승이 얼마나 많은 피바람을 불러오는지는 우선 둘째치고, 다들 알다시피 그동안의 빅토리아는 폐쇄적이고 우호적인 독립 왕국이 아니었습니다. 아슬란들은 사르곤과 라이타니엔, 심지어 재앙으로 인해 이미 사라진 일부 국가에 그 뿌리를 두고 있죠. 세력의 전성기를 누리고 있었던 드라코들에게 빅토리아와는 아무 상관없는 종족과 평화롭게 지내야 할 이유 따윈 없었어요. 하물며 그들을 자기 나라에 들여야 할 이유는 더더욱 없었던 거죠.
아슬란과 드라코의 조약은 평화롭고 신성하게 체결될 수는 없습니다. 역사적 사실들 중 잔인한 부분들에 대해선 전설의 서장쯤으로 가볍게 언급하고 넘어가죠. 떠돌이 가수와 음유시인을 통해 구전으로 전해지는 이야기가 공식적인 자료보다 훨씬 더 진실에 가까울 정도입니다.
하지만 전설과 역사에는 반드시 비슷한 부분이 있기 마련이죠. 현대 국가로써의 빅토리아는 아직도 고집스럽게 과거의 통치 방식을 고수하고 있어요. 이미 20여 년 전에 드라코의 혈통이 끊어진 걸로 알려져서, 이젠 아무도 빅토리아에 대한 아슬란의 견고한 통치 체제를 위협할 수 없는 상황이죠……
이후의 일은, 모두들 지난달에 있었던 두 번째 수업을 통해 배운 내용입니다. 다만, 빅토리아의 현 상황을 이해하는 것이 우리 수업의 주요 목표는 아닙니다. 여러분이 생각해보았으면 하는 것은, '드라코와 아슬란의 조약이 왕관을 받드는 곳보다 더 명확한 곳에 새겨져 있는 이상, 살아남은 드라코가 있다면 아슬란을 반대하는 세력들은 무슨 행동을 취할 것인가?'입니다.
분열된 국가와 흡수된 후손, 그리고 정복당한 문명까지… 모두들 새로운 깃발이 오를 날을 기다리고 있어요. 단지 지도자의 특성에 따라, 그 세력들이 만들어내는 이념과 실력의 규모에서 상당한 차이를 보일 뿐……
다만, 여러분께 상기드리고 싶은 부분은…… 역사란, 현재 우리 곁에서 흐르고 있는 것이며, 역사의 물결의 강세와 방향은 한 사람의 결정권자에 의해 좌지우지될 수 있는 게 아니라는 것입니다.
어쨌든… 음? 시간이 벌써 이렇게 되었군요…… 오늘 수업은 여기까지 하도록 하죠. 다음 주 수업 전까지, 모두들 14페이지까지 한번 읽어보시기 바랍니다. 한 드라코 게일 왕의 일생에 대해 이해해 보시고, 역사 문헌 속에서의 그와, 전설에서 묘사된 그의 모습 간에 어떤 차이점이 있는지 생각해보세요. 다음 시간에는 그런 차이점들이 나타나게 된 원인에 대해 토론하도록 하겠습니다.

이스티나? 말씀하세요.
아, 물론이죠. 역사는 여러 가지 사건의 원인이 되기도 합니다. 제 개인적인 관심사는……
리유니온이 일부 정치 세력들에게 자신들의 존재를 드러냈을 때, 대다수의 지도자들은 감염자들도 의도적으로 자신의 힘을 과시한다는 점에 주목했어요. 그리고 소수의 사람들은, 단지 리유니온의 리더가 나타났다는 것만으로도 즉각 행동을 취해야만 했죠.
최근 로도스 아일랜드가 비밀리에 받아들인 환자도 그렇고, 저는 사자들이 언제부터 다시 모습을 드러내기 시작할지, 그리고 이미 대가 끊어졌다고 알려진 드라코족에서 갑자기 이런 펄펄 날아다니는 붉은 용 두 마리가 나타났으니, 이들로 인해 빅토리아에 어떤 사단이 일어날지에 주목하고 있죠.

흠, 증언이 사실이라면…… 어쩌면 세 명일 수도 있겠네요.&quot;

——로도스 아일랜드 수업 녹취, 43, 제국의 실제 역사, 강사 하이파티아" />
</data>