<data>
  <base data="[코드네임] 실버애쉬
[성별] 남
[직업] 관리자
[특기] 인사 관리, 검술
[전투 경험] 4년
[출신지] 쉐라그
[생일] 2월 15일
[종족] 필라인
[신장] 192cm
[광석병 감염 상황]
의학 테스트 결과에 따라 비감염자로 확인됨."/>
  <ComprehensiveTest data="[물리적 강도] 표준
[전장 기동력] 표준
[생체 인내도] 표준
[전술 계획력] 월등
[전투 기술력] 우수
[오리지늄 아츠 적응성] 표준"/>
  <profil data="쉐라그 군벌, 카란 무역회사의 대표이자 실버애쉬 가문의 현임 족장이다. 경제무역, 국제정치, 외교수단과 전술 계획에도 일가견이 있어 로도스 아일랜드의 일부 작전에 전술 지원을 해주고 있으나, 그 목적이 불분명하고 협력 태도가 미적지근하다는 점 때문에, 로도스 아일랜드 측에선 그와 교류 시 리스크를 최소화할 수 있도록 보수적인 태도를 유지할 것을 권고하고 있다."/>

  <ClinicalDiagnosisAnalysis data="방사선 검사 결과, 해당 오퍼레이터의 내장 기관의 윤곽이 선명하고, 비정상적 음영이 발견되지 않음, 순환 계통 내 오리지늄 입자 검사 이상 없음, 광석병 감염 현상 없음, 현 단계로선 광석병 비감염자로 확인할 수 있음.

[체세포와 오리지늄 융합률] 0%
테스트 대상이 광석병에 감염된 징후가 보이지 않음

[혈중 오리지늄 결정 밀도] 0.12u/L
테스트 대상의 수치는 정상이며, 검사는 불필요.

어라? 쉐라그의 귀인께서 우리 로도스 아일랜드 의료 부문을 시찰할 여유는 있으신가봐? 다음 번에는 이렇게 그분께 알려주도록. 만약 처리해야할 관련 용무가 없다면 부탁인데 메딕 오퍼레이터들의 업무를 방해하지 말고, 만약 용무가 있다면 응접실에서 박사를 기다리라고. 휴...... 저렇게 얼굴에 감정을 잘 드러내지 않으면서도 머리가 잘 굴러가는 사람을 대하는 건, 영 껄끄럽단 말이지.
——메딕 오퍼레이터 와파린" />

  <file1 data="카란 무역회사는 대외 무역에 종사하는 국영 기업으로, '히라'라고 불리는 작은 종교 국가, 쉐라그에 위치하고 있다. 험준한 지형으로 인해 쉐라그는 재앙의 영향을 거의 받지 않으며, 이 덕분에 쉐라그 사람들은 이동도시에 의존하지 않고도 편안하게 살 수 있었지만, 반대로 이런 지형 때문에 쉐라그는 발전 속도가 비교적 더딜 수밖에 없었다.

쉐라그의 종교 신도들이 섬기는 성산의 이름을 그대로 따온 것으로 보이는 카란 무역회사는, 실버애쉬의 원맨 경영에 의해 폐쇄적이고 보수적인 쉐라그의 유일한 대외창구가 되었고, 자연스레 쉐라그에 변화를 가져왔다.

이런 장기적 안목과 실행력을 가진 실버애쉬가 대체 어떤 경력을 가지고 있는지, 로도스 아일랜드는 추가적 조사를 진행할 필요가 있다." />

  <file2 data="실버애쉬는 문학과 예술을 사랑하고, 사냥과 수집을 즐기며, 쉐라그 전통 검술에도 상당히 조예가 깊을 뿐만 아니라, 일거수일투족에 쉐라그 전통 귀족의 품격이 느껴진다. 그러나 그런 전통적인 모습과는 반대로, 실버애쉬의 사고방식이나 일처리 방식에는 현대 교육이 가져온 진보 컴플렉스와 열정이 묻어 있다.

이런 카란 무역회사의 대표 실버애쉬는, 로도스 아일랜드 내에선 논란의 여지가 꽤나 많은 인물이다. 모든 오퍼레이터들은 공통적으로, 실버애쉬는 다른 로도스 아일랜드 오퍼레이터들처럼 쉽게 명령을 듣거나, 통제받지 않을 것이라고 생각했다.하지만 실버애쉬와 그의 직원들은 신분의 위아래 구분 없이 로도스 아일랜드와 굉장히 긴밀한 협력 관계를 유지하고 있으며, 전략 계획이든, 전술 지휘든, 많은 오퍼레이터들이 실버애쉬의 실력에 감탄하였다.

대다수의 오퍼레이터보다 걱정이 많고, 음모나 조직내 정치에 익숙한 일부 오퍼레이터들은 실버애쉬의 진정한 목적이 무엇인지 의심하였다. 물론 그가 로도스 아일랜드에서 치료를 받고 있는 자신의 여동생, 클리프하트를 걱정하고 있다는 것은 확실했지만, 이것이 그가 로도스 아일랜드를 신뢰하는, 혹은 로도스 아일랜드가 그를 충분히 신뢰할 수 있는 이유가 될 수는 없다고 생각했기 때문이다.

어쩌면 소문대로, 실버애쉬가 진정 관심있는 부분은 오직 로도스 아일랜드 제약회사의 가치 그 자체와, 그가 스스로 자신의 맞수라고 여기는 박사일지도 모른다. 닥터 켈시는 실버애쉬와 더 이상 접촉하지 말라고 분명히 충고하였으나, 어쩌면 박사는 자신만의 생각이 있는 것일지도 모르겠다." />

  <file3 data="소문에 의하면 실버애쉬의 부모는 그가 소년일 때 뜻밖의 사고로 사망했으며, 현장에 남아 있던 증거에 의하면 실버애쉬 가문의 정적이 범인일 가능성이 높다고 한다. 그러나, 실버애쉬 가문이 너무나 급속도로 몰락했기 때문인지, 이 사건에 대한 조사는 흐지부지되고 말았다. 이 사고는 소년이었던 실버애쉬에게 엄청난 영향을 끼쳤다. 당시 실버애쉬는 허약한 부잣집 도련님 같은 인물이 아니었기에 무의미하게 자신을 책망하거나 하지 않았고, 꿋꿋이 두 명의 여동생들이 자립할 수 있을 때까지 보살펴주었다.이후 실버애쉬는 현대식 교육을 받기 위해 쉐라그를 떠나 빅토리아로 향했고, 그사이 정치적 적수들은 실버애쉬 가문의 정치적 유산을 맘대로 나눠가졌으며, 쉐라그의 삼족 의회는 이름만 삼족 의회인 채로 남게 되었다.

하지만 이런 상황은 실버애쉬가 귀국하는 순간까지만 계속되었다. 귀국 후 실버애쉬는 다시 한 번 가문을 부흥시켜야 한다는 책임을 등에 업었다. 로도스 아일랜드 오퍼레이터 클리프하트의 증언에 의하면, 그렇게 쉐라그로 돌아왔을 때의 실버애쉬는 이미 예전의 착하게 이를 악물고 모든 걸 참기만 했던 그 실버애쉬 도련님이 아니었다고 한다. 이후 카란 무역회사는 빠른 속도로 성장하여, 기존에 쉐라그에 의해 개발이 금지되었던 여러 현대식 농업을 독점하고, 타 국가에 상품과 원료를 대량 수출하였으며, 현대식 공업 제품을 수입하여 단기간 내에 엄청난 양의 자본을 축적, 삼족 회의에서의 지위를 다시 회복하게 되었다.

실버애쉬 가문에 지대한 영향을 끼친 정치적 음모일지도 모르는 또 다른 사건으로는, 첫째 여동생 프라마닉스가 종교 의식 중 카란의 성녀로 선택되었다는 것이고, 막내 여동생 클리프하트가 광석병에 감염된 사건이 있다. 로도스 아일랜드는 이를 정치적 목적을 위해 의도된 사건으로 보고 있고, 클리프하트는 이 모든 일들이 또 한 번 실버애쉬의 의지를 강하게 만들었다고 생각하고 있다. 현재 실버애쉬가 어떤 일을 꾸미고 있는지는 아무도 알지 못한다. 아무도 그가 로도스 아일랜드와 협력하는 목적이 무엇인지 모르는 것처럼 말이다." />

  <file4 data="[제한된 기록]
난 로도스 아일랜드와 카란 무역회사 간의 교류를 반대한다. 아니, 뭔가 구체적 정황을 포착했다거나, 유효한 증거를 찾은 건 아니지만... 단지, 다들 다시 한번 잘 생각을 해보라고 권하고 싶어. 지금 쉐라그가 필요로 하는 건 뭘까? 지금 쉐라그 삼족 의회의 운명은 마치 바람 앞의 등불과도 같아, 쉐라그 보수파와 개혁파의 대립이 갈수록 심해지고 있어. 카란 무역회사는 겉으론 평범한 대외 무역 회사지만, 그 회사의 주인은 바로 그 삼족 의회에서, 보수파인 두 족장과 굉장히 사이가 좋지 않은 실버애쉬 가문의 족장, 엔시오디스 실버에쉬, 바로 로도스 아일랜드 오퍼레이터 클리프하트의 오빠인 실버애쉬란 말이지.
내가 장담하는데, 카란 무역회사는 쉐라그에 단 한 푼의 세금도 납부한 적이 없을 거야. 국영? 흥, 그 회사의 운영은 온전히 실버애쉬 자신에 의해 좌우된다고, 운영 목적도 당연히 마찬가지지. 현대 군사 장비는 레이시언 공업의 손을 거쳐, 카란 무역회사를 통해 쉐라그로 들어오고 있는데, 보수파들은 그 물건들의 행방조차 모르는 상황이지. 상업 루트는 이미 카란 성산 밑으로 이전되었는데, 만주원은 다른 두 부족의 뜻에 따라 성녀가 된 실버애쉬의 친여동생 프라마닉스를 압박하여, 실버애쉬 가문이 삼족 의회를 탈퇴해줄 것과 곡물 지대와 광산의 실제 관할권을 넘길 것을 요구하였어.
그리고 카란 무역회사가 훈련을 보낸 부대는 빅토리아 아스카라로부터 이미 돌아왔는데, 이들은 어디 있을까? 나태한 쉐라그 수비군은 아무것도 모르고 있어. 그러니까 지금의 쉐라그가 가장 필요한 게 뭘까? 압박감이 이미 포화상태에 다달았는데, 어떤게 필요할까? 외부의 힘. 아주 조금의 외력. 이렇게 살포시 밀기만 해도......
눈폭풍이 전체 쉐라그를 덮어 버릴꺼야, 그들이 숨겨왔던 음모와 발생했던 모든 사건들이 함께 말이지. 인정해, 어쩌면 카란 무역회사가 아무런 흑심도 품고 있지 않을 수도 있단걸. 하지만 그렇다 하더라도, 우리가 오퍼레이터 클리프하트가 받은 한 통의 비밀 서신을 진짜로 여기고, 그 위험을 감수할 필요가 있을까? 이정도의 위험이라면, 최소한 로도스 아일랜드 전체가 함께 부담하는 일은 피해야 할거야.

ㅡㅡ도베르만, 설산 사변이 발생하기 12일 전의 회의 중." />
</data>