<data>
  <base data="[코드네임] 스카디
[성별] 여
[직업] -
[특기] 검술(바다), 잠수
[전투 경험] 13년
[출신지] 에기르
[생일] 3월 7일
[종족] 미공개
[신장] 166cm
[체중] ■■kg
[광석병 감염 상황]
의학 테스트 보고서 참고 결과, 비감염자로 확인됨."/>
  <ComprehensiveTest data="[물리적 강도] ■■
[전장 기동력] 표준
[생체 인내도] 월등
[전술 계획력] 표준
[전투 기술력] 우수
[오리지늄 아츠 적응성] 부족"/>
  <profil data="바운티 헌터. 현재는 로도스 아일랜드에 고용된 상태다. 과거 완수한 현상금 임무 중엔 대형 생물, 강력한 목표 제거, 공격 전술, 섬멸전 등의 작전에서 강력한 실력을 드러냈는데, 이는 아마 과거의 전투 경험과 관련이 있을 것으로 추측된다. 바운티 헌터가 되기 전의 이력 정보는 확인이 되지 않고 있다. 현재는 로도스 아일랜드의 공격팀에 배정되어 있으며, 동시에 단독 임무 예비 집행 오퍼레이터를 겸직하고 있다."/>

  <ClinicalDiagnosisAnalysis data="방사선 검사 결과, 해당 오퍼레이터의 내장 기관의 윤곽이 선명하고, 비정상적 음영이 발견되지 않음. 순환 계통 내 오리지늄 입자 검사 이상 없음, 광석병 감염 현상 없음. 현단계로선 광석병 비감염자로 확인할 수 있음.

[체세포와 오리지늄 융합률] 0%
오퍼레이터 스카디는 오리지늄에 감염된 흔적이 없음.

[혈중 오리지늄 결정 밀도] 0.013u/L
뭐? 이게 어떻게 된 거지? 어째서?! 이, 이건 마치 막 온실에서 나와, 오리지늄을 만져본 적이 없는 것 같아요! 이렇게나 낮은 수치라니, 이건 불가능합니다!

제 생각엔, 오퍼레이터 스카디가 절대 의료 부서를 떠나도록 놔둬선 안된다고 생각합니다, 절대로요! 작전팀과 싸우는 한이 있더라도 절대 못 보내줍니다! 스카디는 정말 특이한 케이스라고요! 생물학과 의료 과학을 좋아하는 사람이라면, 다들 스카디의 몸에 있는 비밀을 연구해보고 싶어할 겁니다! 우린 좀 더 다양한 테스트를 해봐야 합니다. 그리고 스카디에게 완전 분석과 임상 대조 관찰도 진행해달라고 요청해야 합니다! 그리고, 그리고……
안 돼요, 닥터 켈시, 이번 한 번만! 제발요!
——메딕 오퍼레이터 J.A.

신청 기각됨.
——닥터 켈시" />

  <file1 data="오퍼레이터 스카디는 대다수의 일반 오퍼레이터들 사이에서 그다지 환영받지 못하고 있다. 우선 오퍼레이터 스카디는 단체 생활을 하지 않고 혼자 다니며, 말수도 매우 적고, 늘 다른 오퍼레이터들과 함께 어울릴 수 있는 자리를 스스로 거절한다. 때문에 대부분의 로도스 아일랜드의 오퍼레이터들도 그녀에 대해 잘 알지 못한다.

또한 전투 중에 오퍼레이터 스카디는 동료들과 협력하는 경우가 거의 없고, 대부분의 상황에서 독단적으로 임무를 완수한 뒤 동료에게는 뒷 처리만 맡겨, 많은 오퍼레이터들이 그녀에 대해 불만을 갖게 하였다.

게다가 스카디가 타인의 제안을 거절할 때의 그 냉랭한 말투와 전장에서 보여주는 잔혹한 모습 때문에, 오퍼레이터들 사이에서 스카디의 존재는 마치 악마와 같이 묘사되어 전해지고 있었다.

이 일은 아미야로 부터 전파 금지 명령을 받긴 하였으나, 소문은 소리도 자취도 없기에, 오히려 더 과장되고 부풀려져 전파되었다. 그 뒤로 전해진 서문에는, 안 좋은 내용이 많이 사라진 대신 스카디의 실력과 각종 일화에 대한 부분이 강조되었다.

현재 실제 상황을 잘 모르는 일반 오퍼레이터들 사이에서 스카디의 이미지는, 거의 '재앙'에 가깝다." />

  <file2 data="한 가지 주목할 만한 점은, 오퍼레이터 스카디의 전투 방식이 매우 독특하고, 또 위험하다는 것이다. 엔지니어들은 스카디의 사브르를 분석하기 위해 많은 시도를 해봤지만, 이런 시도들은 대부분 실패로 끝났다. 현재 확인할 수 있는 점은, 이 검의 재질이 특수하진 않으나, 제련한 방식이 매우 특이하여 설명하기가 힘들다는 점 뿐이다. 과거 외딴 지역에서 생활했던 엔지니어들은 무역 활동 중 이와 비슷한 무기를 본적이 있다고 하였는데, 이 검이 어디서 온 것인지에 대해선 잘 알지 못한다고 하였다.

보통 사람은 사용하기 힘든 거대한 검을 손에 들고 전장에 서있는 스카디의 기세는 왠만해선 막을 수 없다. 대다수의 오퍼레이터들이 중형 장갑을 착용해 자신을 보호하는 것과 달리, 스카디는 이 검과 자신의 힘에만 의지해 다수의 적에 대항한다.

오퍼레이터 스카디의 체질이 공포스러울 정도라 한다면, 그녀가 보여주는 파괴력은 보통 사람의 상식을 초월한 수준이라 할 수 있다.n 스카디와 함께 작전 수행을 하고 돌아온 오퍼레이터들은 종종 스카디의 신체 능력을 과장하여 보고하곤 하는데, 다들 오퍼레이터 스카디를 동화 속이나 민요에나 등장할 법한 괴물 등으로 묘사한다.

오퍼레이터 스카디는 이런 평가를 딱히 개의치 않아 하지만, 로도스 아일랜드로 보고서를 제출해, 자신의 뛰어난 전술이 쉽게 방해를 받는다거나, 현지 재산을 파손하는 상황을 피하라는 규칙은 준수하기가 힘들다고 원망하였다.

객관적으로 보았을 때, 오퍼레이터 스카디는 다수의 적을 상대하는 데는 능하지만, 그녀는 작전 중 현지 건축물을 파괴하거나, 목표물을 보호하는 금속 케이스를 찢어버려 보호물이 새어 나오게 하거나, 단일 요새를 공격하는 데 산골짜기 전체를 붕괴시켜 버린다거나 하는 등의 불필요한 파괴 행위는 분명 제지되어야 한다.

사실 오퍼레이터 스카디의 일부 행동들은, 또 다른 가드 오퍼레이터인 스펙터와 아주 흡사하다. 게다가 오퍼레이터 스펙터와 같이, 스카디 역시 오리지늄 아츠에 대한 인지가 극도로 부족하다. 물론, 오퍼레이터 스카디에게 있어선 사전에 적을 해치우는 게 가장 효율적인 대항 방식이겠지만 말이다.

이로 미뤄보아, 오퍼레이터 스카디는 매우 높은 불확실성을 지녔다는 점을 알 수 있다. 비록 그녀는 임무 수칙을 준수하며, 상급자와 마찰도 없고, 평소 행실에도 문제가 없으나, 그녀의 대형 공정 기계를 가동하는 것과 같은 맹렬한 전투 방식은 어느 정도 제어가 필요하다

물론, 어떤 작전에서는 스카디의 이와 같은 파괴력이 필요하기도 하다." />

  <file3 data="[오퍼레이터 스카디가 거대한 검을 휘둘러 장갑을 가르고, 방패를 쪼개 버리고, 적 진영을 갈라버릴 때의 동작은 과장이 매우 심한데, 그녀는 비틀거리면서 제멋대로인 자태를 보인다. 이런 모습은 오퍼레이터 스카디가 전장에서 어떤 이국의 춤을 추는 것 처럼 보여, 적을 격퇴하려는 것이 아니라 아득히 먼 곳의 어떤 거대한 존재와 사투를 벌이는 것처럼 보인다]

이런 보고 내용은 보통 모두 부결되었는데, 시적인 묘사는 전황 보고서에 전혀 필요가 없기 때문이다. 다만 부인할 수 없는 것은, 오퍼레이터 스카디가 전투 시 보이는 이 이해하기 힘든 행동이 많은 오퍼레이터들을 당혹스럽게 하였다는 점이다. 이와 같은 이유들로 인해, 로도스 아일랜드의 오퍼레이터들은 스카디를 점점 더 멀리하였고, 그녀와는 단순히 임무만 함께 수행하는 사이가 되었다.

일부 따뜻한 마음을 가진 오퍼레이터들이 오퍼레이터 스카디와 더 자주 교류하고, 그녀가 좀 더 로도스 아일랜드에 융화될 수 있도록 돕고 싶다고는 하지만, 이런 오퍼레이터는 늘 소수이다.

사실, 많은 오퍼레이터들이 모르고 있는 것이 바로 오퍼레이터 스카디가 대부분의 협력 요청을 거절하는 이유인데, 그 이유는 단 하나, 바로 &quot;타인을 위험에 빠트리고 싶지 않다&quot;는 것이다.

오퍼레이터 스카디는 자신과 친밀한 관계를 맺었던 사람들은 마지막에 모두 불행한 결말을 맞이할 것이기에, 친구를 지키기 위해 친구를 만들지 않기로 한 것이라 한다. 비록 의심스러운 부분이 존재하긴 하지만, 로도스 아일랜드는 오퍼레이터 스카디가 규정을 준수한다는 전제하에, 그녀의 선택을 존중하고 있다.

출신, 행동, 신체, 과거까지, 오퍼레이터 스카디에 대한 의문점은 여전하다. 간혹 스카디가 갑판의 가장자리에 앉아 낮은 목소리로 노래를 흥얼거리는 장면이 다른 오퍼레이터들에 의해 목격되기도 한다. 노랫말을 이해할 수는 없으나, 직접 목격한 적이 있는 오퍼레이터들은 모두 그 노래가 소리가 작고, 길며, 듣는 이로 하여금 슬픈 감정을 느끼게 하는 노래였다고 말한다." />

  <file4 data="스카디와 함께 긴 시간 동안 얘기를 나눴다. 그녀는 날 완전히 신뢰하지 않는다. 협력하는 태도 역시 명확하지 않다. 다행인 것은 내가 이미 그녀가 원하는 게 뭔지 알고 있으며, 로도스 아일랜드는 그녀가 원하는 것을 줄 수 있는 능력이 된다는 것이다.

난 그녀에게 정보 교환의 의의에 대하여 자세히 설명해줬다. 썩 내켜 하지는 않는 모양이었지만, 그녀의 정보 일부를 로도스 아일랜드가 그녀를 위해 정보를 탐색하는 대가로서 내어주기로 했다.

어쨌든 그녀에게 있어서 자신을 고립시키는 행위는 결국 타인을 보호하고자 하기 때문이니, 스카디도 따지고 보면 나쁜 사람은 아니리라. 하지만 실력 있고, 스스로를 보호할 수 있는 단체가 그녀를 도와주려 할 때, 그녀는 주저할 것이다.

그렇다면 원인은 매우 간단하다. 그녀는 자신의 문제를 꼭 해결하고 싶어 한다. 장시간의 대화 중, 난 박사를 대신해 약속(박사가 생각하기에 다소 부적절하더라도, 조금만 참아주길 바란다. 이런 요령은 매우 중요하니까!)했다. 만약 알 수 없는 위기가 로도스 아일랜드에 닥치게 된다면, 게다가 로도스 아일랜드가 이에 대항하기 어렵게 된다면, 로도스 아일랜드는 스카디를 넘겨줄 것이다.

내가 내린 결론은,

1. 매우 엄격하며 비밀스러운 조직이 스카디와 밀접한 관계가 있으며, 이들은 적의가 깊고, 폭력적 수단을 사용하는데 능숙한 조직이다.
2. 이 조직과 관계된 인물이 절대 스카디 혼자만은 아닐 것이다. 스카디의 설명에 의하면, 그들은 스카디를 통해 어떤 실험을 하고 있거나, 조금씩 스카디가 어떤 일을 하도록 유도하고 있는 것으로 보인다. 만약 이것도 아니라면, 그들도 지금 당장은 처리가 어렵거나, 스카디를 처리할 겨를이 없어서, 그녀의 정신 상태에 타격을 주기 위해 더 나은 기회를 엿보고 있는 것일 수도 있다.

스카디 역시 자신이 같은 물건을 찾고 있다고 말했고, 이 물건이 어쩌면 어떤 참극이 발생하는 걸 막을 수도 있다고 했다. 그녀의 어디가 사람들을 피해 혼자 있길 원하는 그런 사람으로 보이나? 그녀는 그저 너무나도 큰 짐을 지고 있어, 어디에도 머물지 못하고 떠돌아다니고 있는 유랑자 일뿐이다…… 그녀가 예전에 떠돌아 다녔던 건 일종의 도망으로 볼 수 있지만, 이번 도망은 그녀의 미약한 반항으로 밖에 보이지 않는다.

내 관점 말인가…… 내 생각에는 박사가 스카디를 잘 돌보아 주어야 할 것 같다. 오퍼레이터의 요구를 들어주는 건 신뢰 관계를 돈독히 하기 위해 꼭 필요한 과정 아니겠나?

켈시는 이점에 대해 동의하지 않는다. 만약 그녀가 내가 이런 말을 했다는 걸 알게 된다면, 아마 나를 함교에 매달아 공개처형을 하려들겠지.

——■■■" />
</data>